<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Work on SFP | Blog</title>
    <link>https://emilyowl.github.io/sfp/tags/work/</link>
    <description>Recent content in Work on SFP | Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Dec 2022 23:22:41 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://emilyowl.github.io/sfp/tags/work/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2022 年回顧</title>
      <link>https://emilyowl.github.io/sfp/blog/2022-12-14-2022-review/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 23:22:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://emilyowl.github.io/sfp/blog/2022-12-14-2022-review/</guid>
      <description>我們開了一家人體工學椅專賣店。
昨天在筆記上記錄工作的發現，發現客人會來找我們買人體工學椅的時機點，除了腰痠背痛以外，主要會是「裝潢、搬家、換工作、轉換跑掉、創業」，將筆記拿給阿法看，他還以為我要說的是我們在這半年做的事情。
回想這瘋狂的一年，我們離開熟悉的台北搬到台中，並發展了新的事業「脊椎相談所」，兩者同樣繁複，且都是需大費心力研究、卻急不得的事情，壓力來自於無法掌控的未來。阿法常常計算各種風險，確保我們可以在最嚴苛的條件下存活，我們大多數的時間也都是在討論：如何在極低的現金水位下做出最大效益的決策。
創業初期我們為了了解各家工廠的設計結構，跑遍全台工業區，串接了多樣化、卻都能各自呼應台灣人需要的椅型設計。我們運用兩個月的試營運，試圖驗證這些設計要如何對應到需求面，還好阿法多年的脊椎整復經驗，讓我們省了許多試錯的時間，我們也在這階段找到了自己的核心理念：「幫客人做出有效、省時省錢的消費決策。」
（意外嗎？我們並不想把自己侷限在銷售人體工學椅上。）
試營運期間有個小插曲，有一款賣得太好的椅款被廠商通知庫存完售需停賣，使我們必須提早開始自己研發製造，在龐大的存貨壓力下，每一步走錯都可能導致滯銷的營運風險，甚至為了放置這些存貨，我們還租了一個貨櫃（倉庫）。
搬家到台中同時開店，對我們來說是個極限運動，因為構思店面擺設、動線、服務流程、進出貨之後，我們回家後還要面對一箱箱的從台北帶來的家當，解壓縮的過程足足花了我們兩個月，到訪的朋友才說我們家「比之前不像倉庫了一些」。這期間我們只有睡覺的時候沒有在工作，其他時間如吃早餐、晚上離開店面後，我們都有堆積如山、繁複卻會有關鍵影響的待辦事項要思考跟處理。
因為我們只有兩個人，必須想出最有效率的營運模式，首先必須先把推薦椅子的邏輯整理成能被傳授的 SOP，找到一個店員，讓我們將更多心力花在更重要的事情上。再來，銷售流程必須以我們最省事、最省成本的方式進行，例如請物流公司協助出貨、申請刷卡機、建構網路商城。
一家店要能營運下去，最重要的是招攬顧客，我們必須想方設法觸及到客人，這些是我們嘗試的東西： Google Map, Google Ads, Instagram, Youtube, 官網文章, 地方社群、實體傳單、24h 電子看板輪播影片</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Need Money Though</title>
      <link>https://emilyowl.github.io/sfp/blog/2021-01-22-i-need-money-though/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 23:59:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://emilyowl.github.io/sfp/blog/2021-01-22-i-need-money-though/</guid>
      <description>我大概只有一年的時間可以達成 「減少工時、提升單位薪資」 的目標，為了在有限的時間內找到最佳的工作，我用了類似撿最大顆石子的策略 ，概念來自這篇 李永樂：怎麽談戀愛，才能有效的找到自己的真命天子？ 簡單來說，就是以前幾次的嘗試作為樣本，在後面的嘗試若條件優於樣本，則採用。
 如果這一年我想要做 6 次不同的嘗試，大約前 2 次會作為樣本；若以時間來切分，在 120 天之後，只要工時、薪水有比前兩次嘗試好，就很有可能是理想的工作</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我沒去工作的那一年</title>
      <link>https://emilyowl.github.io/sfp/blog/2021-01-13-life-is-too-short-to-be-spent-at-work/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 21:49:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://emilyowl.github.io/sfp/blog/2021-01-13-life-is-too-short-to-be-spent-at-work/</guid>
      <description>在大學畢業後一個月我就走入了職場，還記得當時因為求職順利、得到人生第一份工作雀躍不已。從實習時就置身科技產業，圈內傳遞出的訊息皆是教大家若要做出好產品，必須不斷迭代工作技能、流程，從 UX Researcher 轉職成 Product Planner，每份工作我都全力以赴，除了自修技能，腦中也經常反芻工作上遇到的問題，一想到解法就開始工作，也是因此做到了許多以前的自己想像不到的成果，努力工作直到工作侵蝕了我大部分的生活，帶給我的成就感已經無法補足我為了工作失去的快樂、健康和熱忱， 6 年後我對工作按下了暫停鍵。
離職前的一次長假，我在澳洲旅行，同時安排了三家公司的線上面試，先不說花錢去澳洲居然還要面試的我到底在想什麼我在跟 S&amp;hellip;y 面試時還自喜於在澳洲練到了英文口說，旅行的最後幾天我拿到了一個工作環境還不錯的 offer，但也是在拿到 offer 的那天下午、我去 Airbnb 旁的海邊泳池游泳時，遇到了跟情人在散步的 host，是的沒錯，她四點就下班了！然後我才注意到，對誒！這邊好多店大概五點就打烊了！這代表什麼？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>